# Chinese translations for almond package.
# Copyright (C) 2016 The Stanford Mobile and Social Research Group
# This file is distributed under the same license as the almond package.
# Silei Xu <silei@stanford.edu>, 2016.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: almond 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-09-01 09:56-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2016-08-16 16:37-0700\n"
"Last-Translator: Silei Xu <silei@stanford.edu>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: lib/action_dialog.js:37
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#: lib/discovery_dialog.js:44
#, javascript-format
msgid "Searching for %s…"
msgstr "正在搜索%s……"

#: lib/discovery_dialog.js:46
msgid "Searching for devices nearby…"
msgstr "正在搜索附近的设备……"

#: lib/discovery_dialog.js:67
msgid "Discovery is not available in this installation of Sabrina."
msgstr "该Sabrina版本不支持设备搜索功能。"

#: lib/discovery_dialog.js:112 lib/fallback_dialog.js:309 lib/list_dialog.js:88
#: lib/slot_filling_dialog.js:200 lib/device_choice_dialog.js:134
msgid "Please click on one of the provided choices."
msgstr "请选择一个提供的选项。"

#: lib/discovery_dialog.js:136
#, javascript-format
msgid "Discovery failed: %s"
msgstr "搜索失败：%s"

#: lib/discovery_dialog.js:145
#, javascript-format
msgid "Can't find any %s around."
msgstr "未在附近找到%s。"

#: lib/discovery_dialog.js:147
msgid "Can't find any device around."
msgstr "未在附近找到任何设备。"

#: lib/discovery_dialog.js:153
#, javascript-format
msgid "I found a %s. Do you want to set it up now?"
msgstr "我找到一个%s。你想现在设置该设备吗？"

#: lib/discovery_dialog.js:157
msgid "I found the following devices. Which one do you want to set up?"
msgstr "我找到以下设备，你想要设置哪一个？"

#: lib/fallback_dialog.js:105 lib/fallback_dialog.js:175
#, javascript-format
msgid "Did you mean %s?"
msgstr "你是说%s吗？"

#: lib/fallback_dialog.js:108
msgid ""
"I did not understand that. Try the following instead, or use the Train "
"button to teach me:"
msgstr "我没有理解你的意思。你可以试试下列命令，或者使用训练按钮来教我。"

#: lib/fallback_dialog.js:110
msgid "I did not understand that. Try the following instead:"
msgstr "我没有理解你的意思。你可以试试下列命令："

#: lib/fallback_dialog.js:118
msgid ""
"Sorry, I did not understand that. Use ‘help’ to learn what I can do for you."
msgstr "对不起，我没有理解你的意思。使用“帮助”可以查看我能做些什么。"

#: lib/fallback_dialog.js:162 lib/fallback_dialog.js:325
msgid "Sorry, you'll have to try and rephrase it once again."
msgstr "对不起，你可能得换一种说法。"

#: lib/fallback_dialog.js:165
msgid ""
"I did not understand that. Can you rephrase it? I'll try to learn from your "
"paraphrase."
msgstr "我没有理解你的意思。你能换个说法吗？我会试着学习你的解释。"

#: lib/fallback_dialog.js:178
msgid "Ok, how about…"
msgstr "OK，下面这些呢？"

#: lib/fallback_dialog.js:180
msgid "Did you mean any of the following?"
msgstr "你是指下面这些吗？"

#: lib/fallback_dialog.js:205 lib/fallback_dialog.js:207
msgid "none of the above"
msgstr "这些都不是"

#: lib/fallback_dialog.js:224
#, javascript-format
msgid "Thanks, I learned ‘%s’ as ‘%s’"
msgstr "谢谢，我知道了，“%s”是“%s”的意思。"

#: lib/fallback_dialog.js:226
msgid "Thanks, I made a note of that."
msgstr "谢谢，我记下了"

#: lib/fallback_dialog.js:228
#, javascript-format
msgid "You have trained me with %d sentence."
msgid_plural "You have trained me with %d sentences."
msgstr[0] "你已经训练我了%d条命令。"
msgstr[1] "你已经训练我了%d条命令。"

#: lib/fallback_dialog.js:279
msgid "Your last command was a button. I know what a button means. 😛"
msgstr "你的上一条命令是一个按钮。我知道按钮的含义。 😛"

#: lib/fallback_dialog.js:289
msgid "You haven't told me anything yet, so I cannot learn."
msgstr "你还没跟我说任何东西，所以我没法学习。"

#: lib/fallback_dialog.js:312
msgid "Ok, can you rephrase that?"
msgstr "OK，你可以试着换个说法吗？"

#: lib/fallback_dialog.js:327
msgid ""
"I'm a little confused, I'm already in training mode, why are you asking me "
"to train again?"
msgstr "我有点困惑，我已经在训练模式了，你为什么还让我训练？"

#: lib/fallback_dialog.js:339
msgid "Yes, you can? Then, well, do it..."
msgstr "是？那就去执行吧……"

#: lib/help_dialog.js:25
msgid "Media"
msgstr "媒体"

#: lib/help_dialog.js:25
msgid "Social Networks"
msgstr "社交网络"

#: lib/help_dialog.js:25
msgid "Home"
msgstr "家居"

#: lib/help_dialog.js:25
msgid "Communication"
msgstr "通讯"

#: lib/help_dialog.js:26
msgid "Health and Fitness"
msgstr "健康"

#: lib/help_dialog.js:26
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: lib/help_dialog.js:26
msgid "Data Management"
msgstr "数据管理"

#: lib/help_dialog.js:34
#, javascript-format
msgid "Here's what I can do for you on %s."
msgstr "以下是我能在%s上为你做的。"

#: lib/help_dialog.js:47
#, javascript-format
msgid "There is no example commands for %s."
msgstr "%s 目前没有示例命令。"

#: lib/help_dialog.js:48
msgid ""
"Try add examples at https://thingengine.stanford.edu/thingpedia/devices if "
"you are testing as a developer."
msgstr ""
"如果你正在做开发测试，你可以在 https://thingengine.stanford.edu/thingpedia/"
"devices 添加示例命令。"

#: lib/help_dialog.js:64
msgid ""
"Here is a list of what I can do. Click on each of the categories to see "
"corresponding devices."
msgstr "这是我目前能做的一些事，点击各个分类可以看到相应的设备。"

#: lib/help_dialog.js:75
#, javascript-format
msgid "No category %s."
msgstr ""

#: lib/help_dialog.js:88
msgid "Phone"
msgstr "手机"

#: lib/help_dialog.js:90
msgid "Miscellaneous"
msgstr "其他"

#: lib/help_dialog.js:94
#, javascript-format
msgid "Sorry, support of %s is still in development ..."
msgstr "对不起，对 %s 的支持仍在开发中……"

#: lib/help_dialog.js:97
#, javascript-format
msgid ""
"Here is the list of what I support for %s. Click on each of them to list "
"their commands."
msgstr "这是我目前支持的 %s 设备。点击任意一个可以看到它们相应的命令。"

#: lib/help_dialog.js:121
msgid "Here's what you can also try:"
msgstr "你也可以试试以下这些："

#: lib/help_dialog.js:122
msgid "‘list devices’: get the devices you have."
msgstr "“设备列表”：显示你所有的设备。"

#: lib/help_dialog.js:123
msgid "‘list commands’: list the commands available for the devices you have."
msgstr "“命令列表”：显示你的设备所支持的命令。"

#: lib/help_dialog.js:124
msgid ""
"‘help ____’: give you some example commands you can do with a device or "
"services."
msgstr "“帮助 ____”： 显示相应设备或服务的一些示例命令。"

#: lib/help_dialog.js:125
msgid "‘discover ____’: search for devices match the name or type you give me."
msgstr "“搜索 ____”：搜索相应的设备或类别。"

#: lib/help_dialog.js:126
msgid "‘configure ____’: set up and configure devices."
msgstr "“设置 ____”：设置相应的设备。"

#: lib/helpers.js:17
msgid "You"
msgstr "你"

#: lib/helpers.js:29
msgid "Unnamed (multiple partecipants)"
msgstr "未命名（多个参与者）"

#: lib/helpers.js:99
#, javascript-format
msgid "Notification from %s: %s"
msgstr "来自%s的通知：%s"

#: lib/helpers.js:102
#, javascript-format
msgid "Notification from %s"
msgstr "来自%s的通知"

#: lib/helpers.js:122
#, javascript-format
msgid "Syntax error at %s line %d: %s"
msgstr "语法错误：%s（第%d行）：%s"

#: lib/helpers.js:129
#, javascript-format
msgid "%s had an error: %s."
msgstr "%s有一个错误：%s."

#: lib/helpers.js:131 lib/rule_dialog.js:99 lib/codegen_dialog.js:60
#, javascript-format
msgid "Sorry, that did not work: %s."
msgstr "对不起，任务失败：%s。"

#: lib/init_dialog.js:33
#, javascript-format
msgid "Can I call you %s?"
msgstr "我可以叫您“%s”吗？"

#: lib/init_dialog.js:35
msgid "What's your name?"
msgstr "你叫什么名字？"

#: lib/init_dialog.js:44 lib/init_dialog.js:74
#, javascript-format
msgid "Hi %s, nice to meet you."
msgstr "你好%s，很高兴认识你。"

#: lib/init_dialog.js:48
msgid "Ok, what's your name then?"
msgstr "好吧，那你叫什么名字呢？"

#: lib/init_dialog.js:57 lib/sabrina.js:150
#, javascript-format
msgid "Welcome back, %s!"
msgstr "欢迎回来，%s！"

#: lib/init_dialog.js:62
msgid "Hello! My name is Sabrina, and I'm your virtual assistant."
msgstr "嗨！我是Sabrina，我是你的虚拟助理。"

#: lib/init_dialog.js:103
msgid "Ok, now I'm ready to use all my powers to help you."
msgstr "OK，现在我已经准备好帮助你了。"

#: lib/init_dialog.js:104
msgid "If you don't know what to say, try ‘list commands’."
msgstr "如果你不知道该说些什么，试试“设备列表”。"

#: lib/init_dialog.js:105
msgid "If you need help at any point, try ‘help’."
msgstr "如果你在任何时候需要帮助，输入“帮助”或者使用帮助按钮。"

#: lib/init_dialog.js:106
msgid "You'll want to start by setting up your devices and accounts though."
msgstr "你可能想要先设置一下账户和设备。"

#: lib/init_dialog.js:107
msgid ""
"To do so, try ‘configure‘ followed by the type of device or account (e.g., "
"‘configure twitter’ or ‘configure tv’), or try ‘discover’ and I'll take a "
"look at what you have."
msgstr ""
"你可以通过“设置”命令加上设备或账户的名称（例如“设置推特”或“设置电视”）来添加"
"设备或账户，活着你可以使用“搜索”命令，我会搜索周围的设备。"

#: lib/list_dialog.js:25
msgid "devices"
msgstr "设备"

#: lib/list_dialog.js:28
msgid "commands"
msgstr "命令"

#: lib/list_dialog.js:37 lib/list_dialog.js:100
msgid "You don't have any device set up yet."
msgstr "你还没有设置任何设备。"

#: lib/list_dialog.js:38
msgid "Try add some devices first."
msgstr "试试先添加一些设备。"

#: lib/list_dialog.js:41
msgid "Here's what I can do for you."
msgstr "我可以为你做这些。"

#: lib/list_dialog.js:102
msgid "You have the following devices:"
msgstr "你有以下设备："

#: lib/list_dialog.js:118
msgid "What do you want to me to list?"
msgstr "你想让我显示什么的列表呢？"

#: lib/query_dialog.js:37
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: lib/rule_dialog.js:57 lib/rule_dialog.js:68
#, javascript-format
msgid "%s if %s"
msgstr "%s，如果%s"

#: lib/rule_dialog.js:220 lib/codegen_dialog.js:133
#, javascript-format
msgid "Ok, so you want me to %s. Is that right?"
msgstr "Ok，所以你想要我%s，对吗？"

#: lib/slot_filling_dialog.js:95
msgid "Messaging is not available, cannot choose a feed."
msgstr "无效消息，无法找到源。"

#: lib/slot_filling_dialog.js:137
#, javascript-format
msgid "What is the value of argument %s?"
msgstr "参数%s的值是多少？"

#: lib/trigger_dialog.js:25
#, javascript-format
msgid "notify if %s"
msgstr "如果%s就通知我"

#: lib/trigger_dialog.js:37
msgid "Monitor"
msgstr "监控"

#: lib/user_context_dialog.js:139
msgid "Where are you now?"
msgstr "你在哪儿？"

#: lib/user_context_dialog.js:143
msgid "What is your home address?"
msgstr "你的家在哪儿？"

#: lib/user_context_dialog.js:148
msgid "What is your work address?"
msgstr "你在哪儿办公？"

#: lib/config_dialog.js:30
#, javascript-format
msgid "I'm so sorry, I can't find %s in my database."
msgstr "对不起，我在我的数据库中找不到%s。"

#: lib/config_dialog.js:32
#, javascript-format
msgid "%s doesn't need configuration."
msgstr "%s并不需要设置哦。"

#: lib/config_dialog.js:35 lib/device_choice_dialog.js:75
#, javascript-format
msgid "You might want to configure one of: %s"
msgstr "你也许想要设置下面这些：%s。"

#: lib/config_dialog.js:36
msgid "Go to My Goods"
msgstr "前往我的东西"

#: lib/config_dialog.js:38
#, javascript-format
msgid "Sorry, I don't know how to configure %s."
msgstr "对不起，我不知道怎么设置%s。"

#: lib/config_dialog.js:45
#, javascript-format
msgid "OK, here's the link to configure %s."
msgstr "好的，这是设置%s的链接。"

#: lib/config_dialog.js:48 lib/config_dialog.js:52 lib/config_dialog.js:55
#: lib/device_choice_dialog.js:82 lib/device_choice_dialog.js:86
#: lib/device_choice_dialog.js:89
#, javascript-format
msgid "Configure %s"
msgstr "设置%s"

#: lib/config_dialog.js:73
msgid ""
"You can configure devices by command ‘configure ____’, e.g., ‘configure "
"twitter’."
msgstr "你可以通过“设置____”命令来设置设备，例如“设置推特”。"

#: lib/default_dialog.js:56
msgid "I agree, but to what?"
msgstr "我同意，但是你指啥？"

#: lib/default_dialog.js:59
msgid "No way!"
msgstr "这不可能！"

#: lib/default_dialog.js:65
#, javascript-format
msgid "Hi, %s."
msgstr "你好，%s。"

#: lib/default_dialog.js:67
msgid "At your service."
msgstr "乐意效劳。"

#: lib/default_dialog.js:69
msgid "No need to be sorry."
msgstr "你不需要道歉。"

#: lib/default_dialog.js:70
msgid "Unless you're Canadian. Then I won't stop you."
msgstr "除非你是加拿大人。那我不会阻止你。"

#: lib/default_dialog.js:73
msgid "I know, right?"
msgstr "这我知道好吗。"

#: lib/device_choice_dialog.js:65 lib/device_choice_dialog.js:73
#: lib/device_choice_dialog.js:79
#, javascript-format
msgid "You don't have a %s"
msgstr "你并没有%s。"

#: lib/device_choice_dialog.js:76
msgid "Go to Dashboard"
msgstr "前往我的东西"

#: lib/device_choice_dialog.js:122
#, javascript-format
msgid "You have multiple devices of type %s. Which one do you want to use?"
msgstr "你有好几个%s。你想使用哪个？"

#: lib/codegen.js:24
msgid "here"
msgstr "这里"

#: lib/codegen.js:26
msgid "at home"
msgstr "在家"

#: lib/codegen.js:28
msgid "at work"
msgstr "在公司"

#: lib/codegen.js:42
msgid "on"
msgstr "开"

#: lib/codegen.js:42
msgid "off"
msgstr "关"

#: lib/codegen.js:48
#, javascript-format
msgid "%s on %s"
msgstr "%s在%s上"

#: lib/codegen.js:52 lib/codegen.js:63
#, javascript-format
msgid " and %s is %s"
msgstr "并且%s是%s"

#: lib/codegen.js:57
#, javascript-format
msgid " and %s has %s"
msgstr "并且%s有%s"

#: lib/codegen.js:60
#, javascript-format
msgid " and %s contains %s"
msgstr "并且%s包含%s"

#: lib/codegen.js:66
#, javascript-format
msgid " and %s is less than %s"
msgstr "并且%s少于%s"

#: lib/codegen.js:69
#, javascript-format
msgid " and %s is greater than %s"
msgstr "并且%s多于%s"

#: lib/sabrina.js:197 lib/sabrina.js:343
#, javascript-format
msgid "Sorry, I had an error processing your command: %s"
msgstr "对不起，我在执行你的命令“%s”时出现错误。"

#: lib/dialog.js:164
msgid "Sure! How can I help you?"
msgstr "有什么能帮助您吗？"

#: lib/dialog.js:165
msgid ""
"If you're unsure what to say, try 'list commands', or just give me a word "
"and I'll try to find commands related to it."
msgstr ""
"如果你不知道该说什么，试试“命令列表”，或者给我一个词，我会寻找相关的命令。"

#: lib/dialog.js:211
msgid "Yes what?"
msgstr "是啥？"

#: lib/dialog.js:225 lib/dialog.js:235
msgid "I'm a little confused, sorry. What where we talking about?"
msgstr "我懵逼了，我们在说啥？"

#: lib/dialog.js:243
msgid "Ok forget it."
msgstr "好吧，算了。"

#: lib/dialog.js:249
msgid "Consider it done."
msgstr "搞定。"

#: lib/dialog.js:256
msgid "That's not what I asked."
msgstr "我没有问这个。"

#: lib/dialog.js:263
msgid "a time interval"
msgstr "一个时间间隔"

#: lib/dialog.js:264
msgid "a length"
msgstr "一个长度"

#: lib/dialog.js:265
msgid "a speed"
msgstr "一个速度"

#: lib/dialog.js:266
msgid "a weight"
msgstr "一个重量"

#: lib/dialog.js:267
msgid "a pressure"
msgstr "一个压强"

#: lib/dialog.js:268
msgid "a temperature"
msgstr "一个温度"

#: lib/dialog.js:269
msgid "an energy"
msgstr "一个能量"

#: lib/dialog.js:270
msgid "a size"
msgstr ""

#: lib/dialog.js:284
msgid "In fact, I did not ask for anything at all!"
msgstr "其实我什么也没问！"

#: lib/dialog.js:286
msgid "Just answer yes or no."
msgstr "请回答是或否。"

#: lib/dialog.js:290
msgid "Just choose one of the following."
msgstr "请选择一个选项。"

#: lib/dialog.js:293
#, javascript-format
msgid "I'm looking for %s in any of the supported units (%s)."
msgstr "我在搜索%s在所有支持的单位(%s)中。"

#: lib/dialog.js:296
msgid "I'm looking for a number."
msgstr "我需要一个数字。"

#: lib/dialog.js:300
msgid "I'm looking for a point in time."
msgstr "我需要一个时间点。"

#: lib/dialog.js:304
msgid "I'm looking for a time of day."
msgstr "我需要一天中的一个时间。"

#: lib/dialog.js:308
msgid "You need to upload a picture!"
msgstr "你需要上传一个图片。"

#: lib/dialog.js:312
msgid "I'm looking for a place."
msgstr "我需要一个位置。"

#: lib/dialog.js:316
msgid "I'm looking for a phone number."
msgstr "我需要一个电话号码。"

#: lib/dialog.js:320
msgid "I'm looking for an email address."
msgstr "我需要一个邮箱地址。"

#: lib/dialog.js:328
msgid ""
"Which is interesting, because I'll take anything at all. Just type your mind!"
msgstr "啥都行，想说啥就说啥！"

#: lib/dialog.js:330
msgid "In fact, I'm not even sure what I asked. Sorry!"
msgstr "其实我也不知道我在问什么。对不起！"

#: lib/dialog.js:337
#, javascript-format
msgid "Sorry, I did not understand that: %s. Can you rephrase it?"
msgstr "不好意思，我没有理解“%s”。你可以换个说法吗？"

#: lib/dialog.js:339
msgid "Sorry, I did not understand that. Can you rephrase it?"
msgstr "不好意思，我没有理解你的饿意思。你可以换个说法吗？"

#: lib/dialog.js:342
#, javascript-format
msgid "Sorry, I did not understand that: %s."
msgstr "不好意思，我没有理解“%s”。"

#: lib/dialog.js:344
msgid "Sorry, I did not understand that."
msgstr "不好意思，我没有理解你的意思。"

#~ msgid "Sorry I can't find device %s in my database."
#~ msgstr "对不起我无法在我的数据库中找到%s。"

#~ msgid "Try ‘list devices’ to see the devices you have."
#~ msgstr "试试“设备列表”命令可以查看你的所有设备。"

#~ msgid "Time"
#~ msgstr "时间"

#~ msgid "Sorry, we don't support %s for now."
#~ msgstr "不好意思，我们现在还不支持%s。"

#~ msgid "Discovering…"
#~ msgstr "搜索中……"

#~ msgid "What device do you want to discover?"
#~ msgstr "你想要我搜索什么设备？"

#~ msgid "So sorry that I can't find %s in my database."
#~ msgstr "真抱歉我无法在我的数据库中找到%s。"

#~ msgid ""
#~ "Sorry, I did not understand that. Searching the web for “%s” instead."
#~ msgstr "对不起，我没有理解你的意思。在网页中搜索“%s”。"

#~ msgid "Sorry I did not understand that. Did you mean %s?"
#~ msgstr "对不起，我没有理解你的意思。你是指“%s”?"

#~ msgid "Try it now!"
#~ msgstr "快试试吧！"

#~ msgid "Alright, here's a list of commands you can try:"
#~ msgstr "好的，你可以试试这些命令："

#~ msgid ""
#~ "‘list devices/queries/commands’: get the devices you have, example "
#~ "queries, or available commands."
#~ msgstr "“设备/查询/命令 列表’: 查看你所有的设备，查询命令。 "

#~ msgid "The device has been set up."
#~ msgstr "设备已经完成设置。"

#~ msgid "Configuration failed: %s"
#~ msgstr "设置失败：%s。"
